網傳解僱全部散工 美心：不評論市場傳聞

網上有 facebook 專頁引述消息指，美心昨日起裁減所有長期散工，並引述知情人士透露，銷量受到大減，「生產多於銷售」，故裁員節省開支。美心回覆《立場新聞》查詢時稱，不評論市場傳聞。

Facebook 專頁「家明」昨晚表示收到獨家消息，指美心西餅廠房昨日開始裁減所有長期散工。該帖稱，美心節省開支多時，僅僱用少量長工，並依靠長期散工維持日常運作。是次裁員意味著，「分店銷量受到重大影響，生產多於銷售」，需要縮減人手節省開支。

美心集團創辦人伍沾德長女伍淑清，多次發表反對示威的言論，引起示威者不滿，集團旗下商店遂成破壞目標。「家明」專頁帖子又稱，「反送中」引發的社會運動以來，美心旗下受影響的商店一度多達71間，目前亦有至少有10多間分店無限期停業。

月餅？

士氣up

不評論

連西餅都長散，唔怪得出品差

唔評論 真接做俾你睇

過年糕點等發毛

佢唔知點捱到中秋

市場術語黎
唔否認即係真

拎返上年賣淨個D，今年賣
橫掂我唔會幫襯，關鳩我事